\section{Libi e pergamene}
\label{sec:libri}
Questa sezione colleziona tabelle di loot per libri e pergamente che i giocatori possono trovare nelle loro avventure. Possono anche essee ispirazioni per altri loot o per creare libri e pergamente personalizzati.


\subsection{Libri che trovi in un collegio bardico}
\label{sec:bardcollegebooks}
Questo è un piccolo tabella per generare libri che i personaggi potrebbero trovare in un collegio bardico.

\captionof{table}{Libri del collegio bardico}
\begin{DndTable}{cXX}
\label{tab:bardcollegebooks}
\textbf{d8} & \textbf{Tesoro} & \textbf{Descrizione} \\
1 & Amo, lenza e canne & Una bellissima guida illustrata su come pescare i pesci da tutto il mondo \\
2 & Artefatti da tutto il reame & Libro illustrato con illustrazioni di artefatti e teorie sulle loro abilitá magiche \\
3 & ORChestra & Libro sulla famosa orchestra orchesca che va di cittá in cittá \\
4 & Lingua d'argento & Un romanzo risqué molto popolare, il finale é deludente\\
5 & Kissing Booth & Guida con istruzioni estremamente complicate per costruire un banchetto estremamente popolare nelle feste di paese \\
6 & Battle of the Bards & Spartiti e tecniche per preparare il proprio strumento a una battaglia\\
7 & Liuto per tutti & Libro per bambini dove si spiegano i tipi di liuto: quello rosso, quello verde, quello rosa, quello piccolo, quello grande... \\
8 & Master of Disquise & Manuale scritto da Rogue Paul su come travestirsi. Ottieni +5 alle prove corrispondenti se si segue questo libro \\
\end{DndTable}

\subsection{Libri che trovi in una biblioteca di un mago}
\label{sec:magelibrarybooks}
Questo è un piccolo tabella per generare libri che i personaggi potrebbero trovare in una biblioteca di un mago.

Come per i libri del collegio bardico, questa tabella può essere usata per ispirare altri loot o per creare libri e pergamente personalizzati.

\captionof{table}{Libri della biblioteca del mago}
\label{tab:magelibrarybooks}
\begin{DndTable}{cXX}
\textbf{d8} & \textbf{Tesoro} & \textbf{Descrizione} \\
1 & Manuale di incantesimi & Un libro che contiene incantesimi di 1º livello, con illustrazioni e spiegazioni dettagliate \\
2 & Conoscenza degli alberi silenti &  Un libro molto raro, estremamente consmato e scritto in elfico particolarmente antico. Quasi completamente inutile se non per qualche appassionato di storia degli alberi silenti. \\
3 & Manuale teorico di incantesimi avanzati & Un manuale di teoria della magia che non contiene incantesimiß. Unica cosa utile é l'introduzione da parte dell' autrice Tasha che ringrazia sua madre Baba Yaga per averla aiutata, \\
4 & Come Addestrare un Famiglio & Un libro che spiega come addestrare un famiglio, con illustrazioni e spiegazioni dettagliate. Se letto da un portatore di famiglio o compagno animale questo guadagna in modo permanente 2 PF aggiuntivi \\

5 & Riti e Calderoni & Un libro che contiene magie e maledizioni lanciabili tramite magia rituale. Tutti gli incantesimi presenti richiedono un rituale con un calderone e una seriue di ingredenti.\\
6 & Grimorio di Yak & Un libro che contiene solo unaa Runa Esplosiva. Se non si supera una prova si attiva la runa esplosiva e viene distrutto il grimorio oltre che ai normali effetti dell'incantesimo. \\
7 & Grimorio bianco & É il grimorio di riserva del mago. Risulta bianco e ha 90 pagine bianche. \\
8 & Esperimenti nel mondo dei sogni & Un libro che contiene il diario di un mago che ha incontrato un essere esterno (patrono) nel mondo dei sogni.
Se chi legge il libro ha 11 o piú intelligenza deve superare una prova per non avere danni dall'esperienza. Nel caso di un Warlock (o figura simile) il master decide se la prova é necessaria. \\
\end{DndTable}
